[陰毛論]覺唔覺得遊戲、J圖、社交平台、玩具，名牌等等都係故意製作出嚟削弱人類嘅產物

同大量令人肥胖嘅食物一樣

佢要削弱嘅係意志力唔夠勁嘅人，同埋要圈養大部份無能嘅人類

利申，食緊早餐𨳊諗，歡迎開放討論

唔覺
人既價值唔應該只考慮生產力至上

呢D 叫奶頭樂

唔覺
無人拎支槍隊住佢地個頭要佢地沉迷呢d野
無人逼佢地唔顧均衡飲食唔做運動
意志力唔夠係自己既事

係E D野有市場 有經濟價值

返工辛勞工作
放工沉迷享樂
個個安於現狀
選擇唔諗其他嘢 咁咪政權穩固

個政權既人最終咪又係為左依啲野……
只係人地享樂係你十倍百倍千倍…

呢個唔係製造出黎既目的

但係有人會利用佢地去達到你上面講既目的

所有娛樂應該廢除，咁人類就會更美好

娛樂至死
波茲曼在前言中寫道，喬治·歐威爾的《一九八四》和奧爾德斯·赫胥黎的《美麗新世界》是兩個完全相反的預言。奧威爾認為人們會受到來自外部的奴役，赫胥黎則認為，人們為失去自由、成功和歷史並不是「老大哥」之過，人們會漸漸愛上壓迫，崇拜那些使他們喪失思考能力的工業技術。奧威爾害怕真理被隱瞞，赫胥黎擔心真理被淹沒在無聊瑣碎的世事中；奧威爾害怕信息被剝奪，赫胥黎則擔心人們在龐大的信息中日益被動和自私。簡而言之，奧威爾擔心我們憎恨的東西會毀掉我們，赫胥黎則擔心的是，我們將會毀於我們熱愛的東西。而波茲曼這本書的中心就是論證了可能成為現實的是赫胥黎的預言，而不是奧威爾的預言。

唔覺，係人本身有嘅負面天性
參考七宗罪，根本上大部分人唔多唔少都有，係唔同程度
呢娛樂係迎合人呢啲面向，去賺你錢姐

反正改變唔到
咁我寧願要美麗新世界都唔想要1984

邊個講改變唔到？

意志力勁嘅人係點? 對掌權者有乜嘢危害?

南韓前總統全斗煥都好似你噉諗過。
佢靠政變上位之後係試圖以大量娛樂活動麻痺國民，令佢哋遠離政治，唔好搞民運。

但係呢個辦法最終證明咗係一啲用都無。
國民即使有大量娛樂都無忽略到政治，結果都係有百鳩幾萬人上街直接導致韓國民主化。全斗煥本人被判死刑，不過後尾又畀金大中特赦。

所以呢個方法其實係無乜撚用

係 如果比一個意志力低下既學生好多娛樂 使之頹廢 畢業後只能做垃圾工 每天放工都只係遊戲和打丁 咁就可以有更多低下階層使用

只係因為人無意志力，所以沉迷
而唔係其他人專登令你沉迷

意志力高既人 幾多娛樂都影響唔到佢
講到尾都係睇人

我覺得呢啲製造出黎的產物，本身唔係刻意製作出黎。不過，由於人類在心靈上的發展同呢啲產物上的發展唔成正比，所以可能會有一種的錯覺認為呢啲的產物會主宰左人類既生活，變相就覺得會唔會係有人刻意製造出黎。